### 极限  
  
极限定义  
if $\forall \, \epsilon > 0, \, \exists \, N \isin \natnums^+, \, \forall \, n > N, \, |x - a| < \epsilon$ then $\lim\limits_{x \rightarrow \infin}x_n = a$   

证明极限  
对每个ϵ，求出相应的N //严格地来讲，只需证明N存在，并不需要给出N的具体值，但大多数情况下都能较便利地求出   

证明极限不存在  
给出反例ϵ 证明相应的N不存在（根据之前的总结，证明不存在往往可以用反证法） //严格地来讲，只需证明反例ϵ存在，并不需要给出ϵ的具体值，但大多数情况下都能较便利地求出  

极限运算法则  
根据定义求极限的效率太低，因此引入了极限运算法则，但是这也是出错的开始  

商法则  //分母不能为0   
复合函数  //存在去心邻域 满足g(x)不等于极限  

有理整函数 或 (代入后分母不等于零的)有理分式函数 直接代入即极限 //未提供证明 却一直再用   

根据定义易知 对函数进行的恒等变形（比如“约分”等） 只要 存在某个去心邻域 能使相应的恒等变形成立 即可  

夹逼准则（Squeeze Theorem） //效率较低 //实际中不常用 //思路上一般是借助有理整函数 

$\lim\limits_{x \rightarrow  0}\frac{\sin ( x ) }{x} = 1$   

$\lim\limits_{x \rightarrow \infin} {( 1 + \frac{1}{x} )}^x = e$  
$=\lim\limits_{x \rightarrow \infin} e^{ ( \ln ( { ( 1 + \frac{1}{x} ) } ^ x ) ) }$  
$=\lim\limits_{x \rightarrow \infin} e^{ ( x \ln ( 1 + \frac{1}{x} ) ) }$  
$=\lim\limits_{x \rightarrow \infin} e^{ \frac{\ln ( 1 + \frac{1}{x} )}{\frac{1}{x}} }$  
$=\lim\limits_{x \rightarrow 0} e^{ \frac{\ln ( 1 + x )}{x} }$  

$\lim\limits_{x \rightarrow 0} \sqrt[n]{1 + x} = 1$    
证明   
$\lim\limits_{x \rightarrow 0} 1 = 1$  
$\lim\limits_{x \rightarrow 0} 1 = 1 + x$  
That for all x > 0,  1 < $\sqrt[n]{1 + x}$ < 1 + x implies $\lim\limits_{x \rightarrow 0^+} \sqrt[n]{1 + x} = 1$   
That for all -1 < x < 0, 1 + x < $\sqrt[n]{1 + x}$ < 1 implies $\lim\limits_{x \rightarrow 0^-} \sqrt[n]{1 + x} = 1$       


无穷小 Infinitesimal  
  
等价无穷小代替 提升效率  
  
当$x \rightarrow 0$时 sinx ~ x  
  
当$x \rightarrow 0$时 tanx ~ x  
  
当$x \rightarrow 0$时 1 - cosx ~ 1/2x^2  
  
当$x \rightarrow 0$时 $\sqrt[n]{1 + x} - 1 ～ \frac{1}{n}$  
证明：  
根据等比数列求和：$1 + ... + {( \sqrt[n]{1 + x} )}^{n - 2} + {( \sqrt[n]{1 + x} )}^{n - 1} = \frac{1}{\sqrt[n]{1 + x} - 1} ( {( \sqrt[n]{1 + x} )}^{n} - 1 )$  
  
  
等价无穷小具有传递性 //等价类  


### 积分（Integral）    

定积分/黎曼积分 Riemann Integral  
反常积分/广义积分  Henstock–Kurzweil Integral/Generalized Riemann Integral  

换元积分法 Integration by Substitution  
分部积分法 Integration by Parts  

第一类换元法  
如果g(x)可以写成g(x)=f\[φ(x)\]φ'(x)的形式  
那么$\int_a^b g(x) \, dx = \int_{\phi(a)}^{\phi(b)} f(u) \, du$  
证明  
设F(u)是f(u)的原函数  
$\int_{\phi(a)}^{\phi(b)} f(u) \, du$ = F\[φ(b)\]  - F\[φ(a)\]  

设G(x)=F\[φ(x)\]  
有G'(x)=F'\[φ(x)\]φ'(x)=f\[φ(x)\]φ'(x)   
因此G(x)是g(x)的原函数  
$\int_a^b g(x) \, dx$ = G(b) - G(a) = F\[φ(b)\]  - F\[φ(a)\]  
  
  

